

 Na víne ja krásne to, že dokáže mať nekonečné množstvo podôb, že ten istý kalich dokáže vzbudiť  diskusiu rovnako medzi jeho obdivovateľmi ako aj zatracovateľmi. Preto sa vždy teším na každého nového vinára, na jeho filozofiu a umenie  pretavené do krásneho pohára na stopke. 
  
 Všetky vína In vina pochádzajú z veľmi mladých viníc, preto majú svoj osobitý charakter. Hrozno sa zbiera kombajnmi, čo je na Slovensku unikát. Pivničným majstrom je protinožec čo len dotvára mozaiku výnimočnosti tohto vinárstva. Väčšinu vín tu nechávajú vyzrievať v antikore,  v klasickom 5000 litrovom sude a vo francúzskom bariku. Výsledkom je potom spojenie - kupáž jednotlivých vín. Za zmienku ešte stojí, že táto spoločnosť sa okrem pestovaniu viniča a výrobe vína venuje aj gastronómii. Nemalou mierou sa zaslúžila o jej rast. A to najmä prevádzkovaním reštaurácii akou je Camouflage, či Flowers v Bratislave. 
   
  
 Úvodnym dielkom šéfkuchára bol Tartar z tuniaka. Pochvalu si zaslúži geometricky presne orezaný toustík ako aj jeho rafinovane dochutenie. Nadchlo tiež esteticky krásne prevedenie symbiózy uhoriek a tuniaka. Najmä uhorky nakrájané na maličké kocky vyzerali lákavo a rovnako aj chutili. Samotný tartar by zniesol aj trošku viacej dochutenia, ale proti vkusu žiaden dišputát. Pekný rozbeh. 
 Nástup červených vín predznamenalo roséčko z odrody Merlot. Veľmi zaujímavý príspevok ku tohtoročnému ružovému ošiaľu. Vytŕčalo svojim južanským podaním za ktoré môže  vďačiť  odrode z ktorej bolo vyrobené.   Príjemné osvieženie. 
 Ku cti výrobcu slúži, že červené vína dáva do ponuky s ročným oneskorením. Najviac zachutil opäť Merlot. Jeho pekné telo krásne doplnila ukážková úprava  bravčovej panenky pripravenej presne ako má byť – pekne  šťavnato. Doplnená bola  excelentne na zúbok pripravenou čerstvou variáciu špargle a zeleniny. Prílohou bol  mladý zemiačik v šupke, ktorý mohol byt menej  rozvarený a mohol sa tváriť menej polotovarovo. Ale aj to je daň modernej gastronómie.  Slaninka, ktorá v tomto jedle suplovala aj opasok na zeleninke aj kabátik na panenke by si zaslúžila  viacej pozornosti pri výbere dodávateľa. Dobrou správou od  manažéra reštaurácie Branislava Kováča je že v originálnej verzii, ako sa toto jedlo bežne podáva sa používa namiesto spmínanej slaniny kvalitná pancetta. Celkový dojem z tohto chodu bol ale vynikajúci, preto sa určite už čoskoro zastavím a ochutnám verziu s pancettou. 
 Aby opakovania odrôd nebolo málo, musím sa zastaviť ešte pri ohromnej Pálave zo slamy ktorá sa mi veľmi páčila a dokonale ladila s podávaným dezertom. Aj tento tretí chod bol opäť v znamení moderných trendov. Odvaha šéfkuchára ponúknuť jahody v tomto ročnom období bola korunovaná úspechom. Jahody boli sladké a zrelé. Preto sme si mohli skvele  pochutnať na typickej aróme vyzretých jahôd, ktorá bola ešte vytiahnutá elegantným limetkovým dressingom. K tejto chuti sa geniálne hodil aj košík pripravený z výbornej bielej čokolády. (Podvedome sa mi vybavila reminescencia na minuloročný hit limetkovej Milky). Zmrzlina  a črepina mliečnej čokolády, ktorú tam šéfkuchár pohodil akoby mimochodom nemohli tejto dôstojnej bodke na zaver ublížiť. 
 Celkovo to bol vďaka všetkým zúčastneným veľmi príjemný a pekný večer. Srdečne ďakujeme. 
  

